讀緊u既你地屋企人仲有無比零用錢你

如果有 可唔可以講下一個月有幾多同有無返緊pt

咁大個人就唔好再問屋企拎啦

Lm

做ptgf搵零用

問個問題都要引罵戰

會窮

有俾.
出左黎做野頭2-3年都仲有.
俾3000家用佢, 佢塞返4-5千俾我.

點先算零用
飯錢,入八達通搭車錢,算唔算係零用
算既話應該每個月二千蚊左右
冇返PT,有咩工好返

一個月三千
間唔中會番下散工

一手交一手
不過出左黎做野仲拎屋企錢就唔太好咁

無
咁大個人自己有能力搵part time賺錢就唔好再問屋企人攞零用啦

三大係咪從來無返過pt個d少爺仔？

用屋企人零用4年抽新股賺左30萬

好少聽過人返pt
連住公屋都好少
利申cu

下 要問架咩
要開到口問先有既就真係唔好攞啦

巴打係咪圈子比較細？

岩岩先get到點解你咁答
三大係呢位會然個名黎
唔係問三大入面d人有無返pt

無返pt
大學得四年要好好珍惜，要享受下u life hall life
遲下grad左有排做，仲有三四十年捱
同埋屋企人都唔主張我返pt，佢地覺得讀書時就應該將心機放係學業，唔好因為為pt果少少錢而分心

同我一樣

過氣會員三大

敢問你gpa幾高

出左黎做野一個月都照攞

唔算係好高，但都過左first hon既min，keep住個個sem dean's list

你同我咁似嘅

不嬲無
中學一grad就做pt
除非唔夠洗先拎一兩百
呢四年pt加加埋埋都有十幾萬
唔大洗都夠用

無
除左返飯食飯，自己都好少洗錢，靠政府grant過活

佢地肯俾都唔好意思收啦

一個月四千

+1
利伸： 一個月零用錢3.5k 唔包食

讀三大果D的確少爺仔唔洗返PT
讀工廠果D就要返

買件衫都無錢咁樣好咩

每個月500

問緊你呀

agger

打少左個零

我唔係三大

我牙哥比我

ching你好撚勁揪
希望我WGPA可以追到低你0.5

BTW唔係少爺仔,純粹係廢青懶得返工

成巴 咁你想買自己野個陣咪好難拎到錢出黎囉
我之前都好似你咁 靠屋企比個2000生活
買件衫都度住度住
之後自己返pt搵錢狂買野 爽爽

想講我都係
不過我屋企主要俾錢我食 唔會俾好多錢我買野
但我又好中意購物 所以我去左做私補

無，屋企窮，自己會做pt俾幾千媽咪洗

啱呀
我都係中七之後冇拎過零用
仲有除左第一期學費
都係pt+grant loan

宜家屋企一個月比5000蚊做生活費，為咗專心讀書，唔洗返工

因為我冇野想買 一日兩餐就OK
毒撚唔需要買衫,亦都唔識得買衫

咁新手+毒撚返咩類型PT好,辛唔辛苦??

女仔應該真係好鐘意購物
我不了

欣賞你

屋企一個月比一千搭車食飯
自己番part time搵二千幾
手頭鬆就請呀媽飲吓茶

其實好葡萄個fd屋企個個月比幾千蚊佢洗

好快有人屌你係垃圾

做pt真係好撚on9 會俾人撚狗咁撚 又chur
返左intern之後發現其實office啲人好好多

好窮，個個月猛猛緊

因為我真係一份pt都未做過

淨係靠每月老母個6000蚊

淨係食同買衫都無乜淨

好在住hall,慳番啲交通

真係2個世界黎 office d人有禮貌 又互相尊重
之前返d狗工受班垃圾氣真係唔抵

我都係啊，專心讀書都係做廢青既藉口啫

我都係咁 第時畢業做奴隸我會好好比家用啊媽架啦

我以前返過pt搞到對返工有陰影
以為個個上司都係賤格又中意撚狗 啲同事又一定會搞是搞非

講下笑咋師兄
舊登嗰時日日睇你開啲post

老母大時大節都會塞錢比我洗 例如聖誕
但平時唔會塞

我都係返緊intern，雖然坐office但都覺得返工好攰，好想返學

依樣係我老豆做既野
見到佢地返工咁辛苦都俾錢我洗 叫我買下野 其實好感動

你之前返咩pt

唔係啊真心覺得你屈機
你而家係HKU定POLY

返office>>>>>>>返pt (例如sales/f&b)

唔通我first hon 又話你知

咁當然返學舒服好多啦

暑SEM最舒服

聽朋友講過話好辛苦，自知自己潺仔唔捱得，所以唔敢返

中學畢業之後就冇問屋企拎錢用 除左學費
自己搵自己食 洗得心安理得

我出嚟做嘢媽咪都成日問我夠唔夠洗
我次次都話夠 佢次次都塞十張五百俾我
一個月問我幾次 煩撚到

夠都塞十張五百 唔夠咪塞層樓比你

瞓醒就會見到屋企人放左錢係我枱頭
利申：有返pt

好想瘋狂比你啊媽用十張五百蚊紙煩

屋企有錢比 唔通唔要咩
1個月5千 慳慳地都夠洗

樓就早兩年買左層千五萬落我名
不過要供

想問你係咪有錢到咁

最尾都係揀HKU鳩多年

我無錢 窮J一條 老豆阿媽有姐

好好

識揀

如果揀左POLY(大學版IVE)一定後悔

祝你成為第二個鏗哥

好多啦喎

有 一個月五舊到 其實日日係屋企冇野做仲要拎屋企人錢都幾內疚下，但係你叫我搵野做我又唔想做

富貴媽

我以前英國識啲fd讀緊書都有跑車揸
我都係搭巴士 有幾好

過多一個月開始做野 希望搵到錢等良心好過d

一個月500你會點分配啲錢嚟用？

1000

加油青青

屋企冇比都冇問過要
大過仔啦，靠自己番pt同埋買少d野。

其實我零用錢唔包食飯 我毒撚又冇乜支出，儲落有時買下衫褲都夠洗

翻學搭車計唔計埋？

就算我搵到咁多錢都無乜用 比晒屋企人等我良心好過d

每個月0
除左新年利是有1000

比我得唔得
至多我比你屌

18歲之後已經唔比 唔好意思問佢地拎

一個月2000左右 飯錢車錢 但有時一日三餐都要自己搞掂
所以返飲食業pt 一日包兩餐慳唔少
平時返學一個月搵千幾 sem break一個月搵3000-5000左右
宜家儲緊錢買過部notebook 換電話

咁樣都幾好呀 基本野屋企比
想買野就自己賺錢

好係一種感覺
有車揸都未必覺得好

sem break先有番pt
媽子一個月比$2000
覺得都有啲唔好意思其實

一個月4千包哂三餐同車錢

計

中學考完DSE後開始返pt已經冇問過屋企人拎零用
雖然老母成日都問我有冇錢洗
返左兩年 鑑於毒撚冇乜地方會洗錢
買衫去U記 鞋呢就係個兩對日日着
草埋草埋有幾皮野 準備緊買樓 唔知去到死個陣買到未呢

有錢既就算免費都有女爭住埋嚟啦

有時返學食飯時間有堂既話都會食少餐，可能因為咁用少舊錢

3500
但係我自己住 要交租

一個月2000交通費加食飯
屋企住得好遠，交通費都食左差不多1000

一蚊都冇

梗係自己出黎做野啦

搵到多既就比屋企做家用囉

好羨慕屋企有比錢你地嘅巴絲
我都想唔理啲洗費專心讀好書刷cv

大家屋企有錢真好，原來咁多人屋企都有比

屋企唔係有錢，都唔好意思問，而且唔想佢地又多筆錢要洗

中六last day之後已經無問屋企攞
考完DSE咪返下part time之後到u幫人補下習都養到自己啦
咁學費當然屋企俾

每個月1500
冇做part time
不過有獎學金
夠哂我用
利申：八大

考完dse 就搵工 除左第一個月仲未出糧 老豆俾左$500我之外就再冇拎過

Ching 有d似我 返左暑期工就無問屋企拎錢
尚可養自己 但未有多比家用 學費係屋企比一部份 我比小部分

中學畢業後就無了
仲記得返完第一份暑期工 俾左4千我老母

每月都有比4000我
學費就全靠grant loan
我都知自己不孝但一路做野一路讀書好辛苦，唔想咁快就冇work life balance
畢業後我會做奴隸賺錢報答父母架喇

中學畢業之後就無問屋企人攞零用

而家唔返工遲d開sem真係手停口停 最多麻麻一個月俾500

連part time都搵唔到 是否可悲
利申:ust

其實點解問屋企人攞零用錢係連登一定會比人鬧
屋企覺得冇問題同埋負擔到咪得
利申： 家姐前幾年大學攞緊5000 , 我今年升中六連補習攞緊6000

有

點睇做緊暑期工ft $12000 9-6返office
但係屋企要我比家用$5000？仲要請親戚食飯因為有返工？

3500但包曬所有野
其實除返開每日百零蚊大洗d都搞唔掂

有，2皮per month

屋企俾梗3k
我自己再有做pt

睇呢個post 既正負評，已經覺得呢個社會既貧富懸殊真係好大。
有兩班價值觀好唔同既人係呢個社會。。。

無 不過有fd一星期700
利申 翻緊私補 唔好意思問屋企拎

我覺得問屋企人拎零用錢又無啱同錯既，始終個個家庭既環境同期望都唔同，不過我都好欣賞唔問屋企人既錢既巴絲，因為pt又搵得唔多，犧牲讀書同玩既時間，仲要唔可以大洗

窮人先會在意果少少錢係邊個出

有咁既諗法到底係窮既因定係果
我諗唔透

3000一個月
再加自己有接Freelance，好景時都月入一萬既⋯
但宜家舖仔，要入貨洗左好多錢

學費都要自己頂啊
仲記得yr1等Grant等到山窮水盡 成幅身家比曬學費 然後計撚曬車錢飯錢計到盡一盡 唉

咁撚大個人仲問屋企人攞錢 知唔知柒字點寫呀？

毅進星100蚊

今年大學grad 但係會再讀
暫時一個月5000 八達通另計
無返工 廢青

有翻pt
5000per month 包lunch dinner 坐車

垃圾閪肥仔

PTBF

其實屋企手頭鬆既話我覺得唔返pt都冇咩所謂bor
之後都要返幾十年工架啦 都無謂焗住係搵錢搵得唔多既階段夾硬返工搵錢/儲錢啦
尤其是如果返pt返到影響埋學業就更加唔好啦 pt d 野就留返係sem break做啦
但我覺得問老豆老母拎錢都係拎夠生活費就算(交通+每日飲食)
睇戲/有屋企飯唔食出去同人食飯/聚會/旅行/買野呢d奢侈野都係自己返下pt用自己d錢好d 當然屋企真係窮到比2-3k生活費都有困難就另計啦

利申 自己係咁諗 近排成日慳住洗諗住儲錢個陣成日諗返pt儲錢為乜 幾年黎辛辛苦苦慳慳埋埋個雞碎咁多 第時返工可能返幾個月都儲到了

用完就俾 通常一次500到 我多數用黎入落八達通 加上毒撚成世都唔洗出街 所以都用ok耐 但平時買衫食飯都會同媽媽去 所以都係佢俾哂
主要支出（3星期一次60蚊剪髮 平日番學食野 車費）

利申 獎學金4萬蚊俾媽媽一野轉哂落佢戶口 當平時俾錢我入八達通

屋企三餐都唔會煮
個個自己出街食
一星期一千
其他額外洗費自己補習搵

補充返其他唔係好多
本人又唔鍾意慳食果方面
兩餐都係出街食個40蚊飯
車費應酬日常用品
好快就冇晒
儲儲埋埋一年去一次旅行
利申：三大

自15歲起
老母就間歇性俾錢
由細到大無零用得伙食費
所以一定要pt
唔係真係飯都無得食

追哂發現大家2000起跳
我最多都係1500
個時仲要係考dse無返工.....

其實pt仲爽過問屋企人拎
問屋企人拎難免會問下d錢用左係邊
自己賺自己洗自由度大好多

呢個年頭竟然冇人願意翻pt
我都係九十後姐，大學生又點？小弟屋企都有層樓係手，但都需要搵pt 賺生活費

自從入左u 我daddy就冇再比零用錢我 淨係比左佢張一百萬信用額既信用卡我

利申：中學一千一個禮拜零用

我中學-考dse個陣一個月都係得$500

入左大學先番pt

個啲一個月幾百嘅點生存架？
一餐飯都30啦
幾百夠食十幾餐咋wor 仲未計車錢
究竟係你地屋企煮晒3餐 定你地嘅零用錢定義係唔包飯錢

On9
成班窮撚葡萄人有零用
仲要話人好唔好意思
大佬呢個係你嘅生活方式姐
父母夠用唔等錢洗
留咁多錢拎黎擺咩
唔好自己唔拎零用就講到自己聖人啦
肉唔肉酸
利申:零用+pt

用曬就比
每次一千起跳冇次數限制
冇返pt

覺得你on9
一睇就知你父母貪錢又要面兼蠢
既然有對咁嘅父母梗係報細數話得8千
之後好大機會要每個月出糧都請親戚食飯
呢點你一定要反抗 食一餐都2千有多
家用最好傾下減2千

對住貪錢嘅人千祈唔好太老實
將來畢業都要報細數唔好俾卡片佢地
出雙糧花紅升職轉工都唔好俾佢地知
唔係你真係唔洗旨意儲錢買樓

極少開口問錢，除左學費果d
每個月兩千左右，無宿舍住使唔到咁多

一個月5k零用 (屋企冇飯食自己搞掂)
自己有時投資搞下小買賣小生意再翻下pt 好景時一個月搵過40k 平時點都有11.12k

利申 yr3

屋企人比咪攞 唔比咪自己搵 冇咩所謂
不過有d傻9屋企唔比要自己搵
就扮曬成熟係到笑其他人唔返工

唔係有唔有錢既問題
係有手有腳 冇錢咪自己去搵
咁大個人 冇咩必要仲問屋企拎錢你唔覺得柒既咩
自己唔會點買野 娛樂大部分係hall or唔太貴 返暑期工加grant可以用足成年

正正常常sem break返工 當你廢撚到搵8000一個月 加埋grant/loan 會唔夠洗成年咩

你話自己有病/急事/學費果d 大筆數比唔到都可以原諒 但係咁撚大個人仲要屋企比錢你 仲要搵咁多藉口去證明自己廢 你地都算係第一班

如果屋企人肯有咩所謂
d時間攞來學野睇書甚至玩都好過返廢工
又唔係揾得多
intern另計

又係呢d廢話

真係拎d時間黎學野既人佔幾多？ 我識好多呢類人 一係拎scholarship 暑假再返下intern/其他工 一係幫人寫文賺下稿費
事實上大部分人咪又係拎住屋企錢日日reu過u life 大嗌住好撚熱血好撚chill 大學得果四年 仲返咩工 搏盡無悔啦
你玩 ok 冇問題 洗自己錢囉 有手有腳想玩唔識搵？屋企肯比你又拎 屌你真係當撚正自己廢人 拎埋傷殘津貼啦

咁啱吖，我中學都係咁玩

你返咩工咁巴閉呀 係到認屎認屁
定你葡萄撚
屋企負擔到
做咩要用咁多時間揾得雞碎咁多
利申：grad撚左 連之前暑假返intern都有d後悔

吓，我冇day off一星期返足五日學早放就4點遲放就六點幾，返屋企就兩個鐘，當我放學留時間做assg hw, 就得返星期六日有時間
Summer 而家返緊一三五
我未搵過intern冇做過pt是咪廢人？

其實返唔返冇咩所謂
不過條傻9要踩低其他人來打飛機真係好on9
酸到佢

我讀緊書唔會去搵工做，返PT返到鬼咁攰得我屋企人人工1/5都冇，仲要屋企人擔心，我情願用啲多餘時間學下嘢充實下自己，要額外零用嘅話就買下股票自己儲

態度正確
grad左有撚排你做

條友真係好on9 隔住個mon都feel到佢陣酸味
屋企俾得起有咩問題
佢咁鍾意話有手有腳自己賺嘅 第日屋企留嘢俾佢/中獎都千祈咪撚要 反正佢有手有腳可以自己賺

我回應返你講既野 根住你既回應係繞過從講既野話我酸

我屋企唔係大富大貴 但供得起我成世有餘 但係我有手有腳唔洗下下靠屋企 以前高登post你地咁樣比人屌撚到開花 不過始終年齡層唔同 我身邊有返小小錢既朋友有能力就唔會同屋企人拎錢 我以前未懂事會覺得奇怪 而家就覺得好正常

你話我香港朋友唔夠有錢 我exchange緊身邊有幾個外國朋友老豆公司搵緊百零萬凈收入一個月 唔算最有錢果班 佢地全部都係自己返工賺返去玩既錢 其實呢樣係好正常既事 真係拎去讀書？追夢？有幾多？大部分咪又係攤大手板唔肯面對既人

係有大把人個個月攤大手板拎錢去玩 留意返係玩 日日好撚chill果班 唔想再重覆 但大把人做唔代表咁就唔係廢人

我自己既諗法都係第時大把時間捱 但係多時間冇野做咪返下工唔洗做廢人囉你地有幾多係真係做正經野 而又有幾多係日日打機reu 好撚熱血果班姐

屋企人話一日未出黎做野用屋企人錢都ok，但第日番工有人工應該唔會再用

成個post後半部都係你地笑鳩人 根住有人回應下你又變左其他人踩住住你地打飛機 我話sem break 你又話pt 我逐點回你 你就繞過哂黎個結論話我酸

呀真係要講句屌你老母先得

其實各位有冇諗過讀書都可以賺錢呢
你 gpa 高 人又presentable 年年3,4萬奬學金走唔甩
窮鬼而 gpa 有返咁上下啲助學金可能仲多過3,4萬

你最錯就係假設左人地諗緊咩，同佢地既生活方式係點。一啲基本尊重都無就出言不遜，睇死人無志氣。我真係屌你老母

唔係做正經野既同時要攤大手板拎錢去玩有咩志氣可言

一句講哂人地既事關你撚事

打咁撚大篇野駁人地
你係生活上受左好大委屈定點

一句講哂人地評論其他人係人地嘅事關你撚事

串得好精警 神回

我見一開始回我果個似想認真討論下咪打多d
點知冇人再回應反而係轉移視線 而家再黎一句關我撚事 的確係唔關 討論下姐 你地繼續啦

我而家歐遊緊 生活又唔算太委屈 係玩到有d攰 飲完咖啡訓唔好

話唔洗點買衫個啲究竟係咩心態 理解唔到

完全理解唔到咁大個人仲攤大手板

利申，中五開始自己揾錢4年了

諗緊我係咪親生

養你個ive仔係應份？

m

你估有錢仔/女讀緊書出黎打工多定係屋企俾錢多?
事實上我識親啲有錢嘅都係大學揸靚車同埋無做嘢
點解唔做嘢就係廢人?對我黎講廢人係咩都唔做嘅人 即係雙失但又唔諗住搵啲嘢做嘅人
但有讀書已經係有嘢做唔算得上係廢人啦 做好學生身份就夠
好似隔離黎耀祥個post咁 俾得起個仔揸跑車唔講夾硬要佢搭巴士?

老母個個月都比10k 我，但我淨係用到3k

係咪唔翻pt，得學野先為之充實？
做自己想做嘅野，享受下屬於自己既時間，算唔算充實？如果成日打機係咪等於浪費時間？

唔明點定義生活方式先為之有價值，把尺係自己到定人地到？

利申。少打機

使唔使交税

個個選擇唔同，我個人就接受唔到大學都拎零用錢。
當然 AL 後做下暑期工兩個零月扣埋洗用都有七八千蚊剩，基本上洗費都係車錢食飯為主，間中睇下戲唱下 K，當時一個月千零蚊己經好夠用。
後期見坐食山崩就開始幫人私補同返其他 Part-Time，加加埋埋一個月都有五千零，剩係自己洗費一定夠有突，你個個月要添衫褲鞋襪換電話買電腦就無得好講，仲有間錢間唔中請下兩老飯茶食飯。我個時見有時間剩仲走去考埋車同多種語言。
最最最重要係我個時想買咩/去邊旅行雙親己經無得出聲，深深明白到邊個比錢邊個話事！

無

返緊part-time一個月大概＄4500－＄5500
老豆一個禮拜俾＄1000
另外幫人補習大約一個月＄1500

應該好好洗

7000-8000一個月

一日搭車食飯都百三蚊 屋企出100 淨低30自己出

我來緊讀青大的,我father每月俾5000元生活費,不過我都有返工,因為係屋企好悶,下星期轉去pizza hut做

唔通屋企幾千萬上落 又要等住我pt幾千蚊開飯咩
屋企負擔到 又唔想我咁辛苦出去做牛工
比零用錢我洗 唔通我唔要啊

慢慢去到為做而做

18歲後就冇問屋企攞錢，但part time番得勁少, 夠我下一年嘅基本開銷(食飯，搭車)同突發需要就算

.成日都覺得個D假期每日番8個鐘嘅人好勁，我真係做唔到咁勤力

點至攞零用錢，屋企有錢嘅話叫我老豆買層樓俾做炮房都仲得添
利申：讀大學嗰陣無做過pt但有scholarship同零用錢，first hon grad

點至攞零用錢，屋企有錢嘅話叫我老豆買層樓俾做炮房都仲得添
利申：讀大學嗰陣無做過pt但有scholarship同零用錢，first hon grad
上面回錯

有，自己都有出去返工搵錢。老豆老母又唔係無錢，比錢自己仔女都要比上面班友屌真係癲撚哂線。

討論定屌柒人呀？
人地老豆老母比錢自己仔女都要你黎評論 笑死人

比個三唔識七既撚屌屌你拎自己老豆老母錢
笑撚死

拎老豆老母錢，然後屋企睇下書過日子，反正日後出黎做野都冇幾多時間睇書架啦

bb唔好嬲

上面班傻囝等我黎對付

我諗好多老豆老母心態係唔比零用錢唔安落
仔女讀左u之後慢慢脫離屋企人 開始有自己生活 唔洗好似以前讀中學咁問長問短 唔係個個父母咁快適應仔女既成長
比零用錢算係佢地了左件心事
當然只限家境唔錯既屋企

有d人屋企真係比唔到零用錢仔女的

屋企拎綜緩執紙皮仲拎幾千蚊就話抵屌姐
屋企三個人做緊野
我拎少少飯交通錢姐
娛樂自己賺

小心變自閉就真

呢個認同
細個個陣問老母拎錢實比佢依依哦哦
而家我無咁依賴佢 佢開始大時大節塞錢比我洗 我話唔要都係咁塞比我
佢生日我話請佢食飯又話唔洗
我去睇皮膚科又話要幫我比

我覺得基本洗費 例如食飯搭車 屋企人比係完全無問題
但買自己野就自己賺
自己賺錢自己狂洗真是爽爽的

我都係

家境唔同邊有得咁比較，
同中學一樣，有人一蚊都無，有人幾千蚊零用，
邊葡萄得咁多

真係笑死，講開我有個FD屋企環境唔錯，老豆老母加埋月入約$150-200K，佢唔駛比家用，佢老母比佢既零用錢仲多過份糧。呢D連登仔係咪又係唔Like。

4500至9000

咁如果做過一兩年野
再走返去讀全日制
到無錢洗果陣
你覺得仲好唔好意思問屋企人攞錢

中學就每個月實報實銷。

入左u就，兩張附屬卡(3萬) + 自動增值八達通 +
現金用完自己去攞，每次攞二三百左右。

但個兩張附屬卡除左幫手買餸就好少碌。

返學/pt 自己渣車，油錢泊車就屋企岀

返緊兩份pt，一岀糧就叫我儲起佢，夠錢就入一手股票。

屋企人自願比就塞比你架啦
根本唔洗開口問
要開口問緊係唔會好意思開口啦

成巴所言甚是